% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 4, modelo B}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\noindent\textbf{Se permite escribir la respuesta de cualquiera de las formas siguientes:}\medskip

\begin{itemize}
  \item el número exacto (e.g. SOL : 0.4)
  \item el número aproximado con dos decimales (e.g. SOL : 0.33)
  \item las operaciones indicadas  (e.g. SOL : 1/3)
  \item uno o varios comandos que calculan ese número (e.g. SOL : \texttt{st.binom(p=0.10, n=5).cdf(4)}, ó \texttt{G=st.geom(p=0.1); G.mean()})
\end{itemize}

\noindent\textbf{1. }(3p.)
La probabilidad de que un sistema se estropee en un día de operaciones es del 10\%.
Calcular la probabilidad de que el sistema funcione al menos 5 días.

\vspace{5cm}

\noindent\textbf{2. }(3p.)
El número de defectos en una partida de rollos de fibra de carbono se supone tiene una distribución
aleatoria con una media de 0.1 defectos por metro cuadrado.
Se pide la probabilidad de que no haya defectos en 20 metros cuadrados de material.



\pagebreak
\noindent\textbf{3. }(4p.)
A continuación se describe un experimento aleatorio y se realiza una simulación para aproximar un número de interés.

Identifica la distribución que sigue el experimento y decide qué número se pretende calcular.

\begin{verbatim}
def accidente():
    t = random.random()
    if t<0.05:
        return 1
    else:
        return 0

def experimento():
    xs = [accidente() for k in range(10)]
    return sum(xs)

def simulacion(N=1000):
    muestra = [experimento() for k in range(N)]
    return sum(muestra)/N
\end{verbatim}
\end{document}
